點解冇做錯嘅人反而自殺？

做錯嘅人推卸，瀨你做錯，你嬲、失望、唔開心，呢層可以理解。但你明明知道自己係做緊件正確嘅事，點解反而要自責？
係因為點做都未見成功所以灰心？唔好唔記得你點解會做呢件事，係因為你見到啲唔公義嘅事情，所以你先想做啲野阻止/糾正，你當然一早知道要成功係困難，隨波逐流從來都係最簡單。
咁既然你一開始預左有困難都決定開始，點解當真係遇到挫折嘅時候會一蹶不振？
中途發現原來係不可能任務所以想放棄？我曾經都諗過反正做嚟唔會有意思不如唔好做，但6月開始我發現做事可以係為做而做，好多事係出於個人良知。就算知道唔會成功，有啲事唔做就會一世後悔。
最後請大家記住，做錯嘅人唔會自責，點解做啱嘅人反而自責甚至自殺？咁樣先係不公義。
既然係做得啱、對得住自己良心，根本冇道理去自殺。如果做啱嘅人全部唔係世上，咁只會剩返個班厚顏無恥嘅人繼續為所欲為、顛倒是非而冇人阻止。

所以果d 係咁出post 話既，話唔掂果d
認真的，番屋企訓下

等我地其他人發下夢先
抖夠先再出泥

自責自己太廢，改變唔到人地